(悲報)公開大學辦物理治療等學士課程

【本報訊】公開大學昨日舉辦新春傳媒聚會，公佈未來大力拓展醫護課程。公大健康護理學院上月底由「學部」升格為「學院」，院長李國麟透露正籌辦多個新課程，包括頗受歡迎的物理治療、職業治療學士，現時本港僅理工大學、東華學院有開辦同類課程，公大初步計劃兩課程分別提供40至50個學額，並期望最快在2019/20學年開辦。

擬建新健康護理大樓

李國麟表示，暫未能預料兩個課程的學費水平，但同類公營大學課程學生每人每年獲政府資助達20餘萬元，反映此類醫護課程成本不低；現時公大護理學課程每年學費介乎11萬至12萬元，料成新課程的參考指標。李又透露，正與美國一間大學研究合辦脊醫博士課程，初步料需修讀4至5年，如成事將成本港首個脊醫相關課程。
公大健康護理學院現有3,500名全日制及兼讀學生，公大副校長（行政及發展）唐創時稱，因應學生人數增加及課程需要，將興建新的健康護理大樓，總造價料需8.5億元，已獲政府4億元貸款及賽馬會慈善信託基金資助2.8億元，公大正籌集餘下經費，目前籌得逾億元。新大樓位於鄰近何文田公大校舍的常盛街，去年12月動工，料2020年落成。
■記者周 婷

埋土今次真係埋土都唔掂

ou3寶

開咪好囉 最好開埋medic

推爆佢

李國麟唔係TVB個個演員咩

公大medic
利申有得揀既時候一定唔會睇

Ou 超越hku

爆爆爆

幾時爆煲

ha收poly都唔收東大OU喇

唔知你笑乜啦

讀書既野個個目的唔同

政府工就全基本上係大學都一視同仁
升學就睇hon 話知你hku 定樹仁開大

理論上 係Ou讀到first hon個人認為會比其他u既first hon更勁

因為ou成績唔拉curve
過到3.5條線做first hon姐係你超過有一半學分係拎A 4.0

而拎A係85分以上

又撚

過到審核嘅話又吹佢唔脹喎 咁過得審核就點都有返個水準 收分低但係你估個個都出得返嚟咩 淨係而家nursing每年都走唔少 易入難出其實冇咩問題 仲可以俾機會一啲喺dse考得唔好嘅人上流返嘅機會

鯨魚唔係魚啊

越多越好

埋土準備要收皮了

不如將poly 降格做學院算
唔想畀 東華同OU 升格做U
反正Poly都已經係大學版VTC
攬住一齊死好過
Btw 樓主死返去溫DSE

又撚鳩埋土